[冇圖] 有無救護車同好？

一直都覺得救護車好型，閃住藍燈救人
各式各樣，有大有細，真係好好J

經典得咗

輕盈又得

跑快啲亦得

仲有電單車

最後，車中之霸

講多d
好有興趣

G class 呢

有同好喎 除左以上，其實仲有

望咩呀望？細粒唔可以救人呀？ (長洲，南丫島)

新舊越野孖寶，上山無難度

我係Benz 細佬

我係land rover大佬

架寶馬先好J

你指電單車？

係
雖然黃馬都靚 但寶馬個拉花正啲

聽聞消防局唔多夠車，有好多傷病者

唔怕！仲有我地！

聖約翰救護車

喂！唔好以為我地廢，我地都有輕型救護車㗎

我地仲有幾部全香港最新嘅救護車 閃傻你

衝呀！去救人啦！

有呀，post左啦

不過依家多數都見寶馬，黃馬反而少見左

人地個個都咁型。。。我地點算 ？
不如我地都扮下救護車，應該都有用嘅

大家好，我係hiace，運貨就見得多，我呢個look又見過未？

大家好，我係大霸王，無錯，你屋企都揸緊嗰架estima，其實我都幾靚仔呀

st.join最新個款 起哂角 燈又閃爆

上個月有幸係油麻地見過一次，閃到呢 真係全世界都見到佢

型仔

無人？

救膠

你最鐘情邊款？

無人鐘意？

等我地換個拉花先

醫療輔助隊，其實我已經好耐都無見過

有冇歷代塗裝睇下

唔係喎，寶馬開始退役，呢排返左幾架新黃馬
我自己唔中意寶馬有個護架露左出黎

以前港英時期嘅

之後

再之後

然後呢部我都坐過

有漏嘅勿屌

前快速應變急救車，成部超人入面啲戰車咁款

仲有以前嘅輕型救護車

同埋鄉村救護車

救護留名

巴打係做緊救護員？

係咩
我下次留意下，我對上果次見已經係兩三個月前

留名

同好

其實新果隻藍色燈夜晚一著真係俾佢射到眼都痛埋
揸車真係多得佢唔少

成日形住總有一日會有人因為呢盞藍燈閃到癲癇症發作

其實有邊啲地方要用四驅車？
舖左石屎既路就普通白車都行到啦
荒山野嶺就四驅車都行唔到

係大嶼山，大澳個邊

但係聽聞非常唔好坐 避震硬

巴打st john港島人？

唔單止救護車，所有緊急救援車輛都中意！

我上次見係晏就，心諗乜鬼野咁閃，一望原來係新車
仲閃過消防處啲救護車

分享埋st john嘅舊救護車

依家冇玩啦

係東涌道都見過無孖轆果隻sprinter
爬完巴士頭都會打下死火燈講唔該
同埋見過有救護員用擔架床推個阿婆坐梅窩船
最普通果隻benz救護車都比預期唔好坐，始終係貨車

見咁多圖幫你推下

最鐘意新嗰幾部Benz MCTC

我覺得綠色拉花襯佢多啲，霸氣

點解綠色拉花果架個車牌係F?

呢個唔清楚，應該係佢地內部管理改左，因為第一架MCTC其實係由消防喉車改裝而成，所以當係消防車管，F- Fire department，車身無救護兩個字

可能之後改左，或者內部財政條數分開左 所以A800,A801就歸左救護管，A- ambulance，車身亦印上左救護兩字

純粹9up，有錯勿屌

消防喉車改裝而成嘅MCTC

認真問：有事call車 ，消防/stjohn/醫療輔助隊 有冇分別Or有冇條件？

消防咪緊急救護服務
救護員可以比藥/幫病人打針
St John同ams就係非緊急救護服務
st john平時都可以打去個熱線叫車
不過多數小事先會call
會做埋轉院(私家醫院)服務
ams多數做預約服務/大型活動當值stand by
有時打風會出黎幫下手

我覺得fsd救護車車牌4/5字頭果d避震特別虧
個內籠彈下彈下好chok

玩咁多集Gta最鐘意揸救護車

越野車好型

我就咁睇嘅

有事當然call消防救護車啦，夠多車，救護員急救技巧又熟啲

如果比較少事，例如踩單車仆街，甩骹，而你又想試下st john車咪打1878000，不過我都見過有人懷疑心臟病+呼吸困難都叫st john ，其實都趕得切嘅，見st john救護車趕去做case時手車都幾辣 ，不過最好都搵返消防

醫療輔助就真係好輔助，我對上次見已經係中環formula E賽車，平時你係唔會搵到佢，除非你有醫生簽署申請救護車轉院

巴打咩事，有怪莫怪

好易反車

Ams啲車抄消防處

根本就一樣

係啲拉花唔同，不過ams之前比政府話帳目混亂

話佢地亂買車，又用唔到，其實我覺得佢同st john某程度重疊左

啱啱發現左原來defender越野救護車已被消防處抛棄

不過呢架應該係再舊一代

明明12年就退咗但仲未update

新款救護車得st john有？
有幾多架

上面果架唔係Benz咩

手殘sorry

得兩架

消防處下一批新車依然係舊款

換走晒啲殘既518CDI
不過最好係加多啲車比救護

救護最大問題唔係唔夠車，而係唔夠人

有成300幾架車，但夜晚竟然可以有啲區得一架救護車on call，你話死唔死

所以夜晚call救護，好多時都要跨區

有冇巴打知道邊到有
救護電單車模型買？

其實係
F 車牌由消防處工程部負責維修及保養
A 車牌由機電工程署負責
其實所有A車牌背後都有1個AM字頭車牌

主要原因係該車輛有專門裝備
機電工程署冇相關工具/知識 做維修

啲救護員話機電署整車啲手勢好唔掂
啲救護車整完都係繼續漏水

暫時未見過有，可能太細又太多parts，所以難制造

樓主有冇買My Tiny出既救護車車仔?

轉院救護車

無 正宗窮L，成59蚊

你有買？

聖誕節孤獨的浪漫

原來樓上巴打真係啱，寶馬先係要退役嘅一部

Aim報撚膠

買左一架

街上隨影

獻醜

好有feel

pish

真係未見過

好man ，但我諗無乜特別作用

歷代卡通拉花，其實我覺得膠膠地

full gear ambulance

其實輕便果款有咩用 無係街見過

幾時先會full gear

我係郊外(好似係西貢)見過

from消防處

颱風，大型示威等等，不過示威都係睇當值IC放唔放上去，好似雨傘運動，都係有啲車有有啲無

榕樹灣救護車，都幾得意

高質post

其實ams總共有幾多架救護車? 成日行過何文田都係得果5,6架

呢個唔太清楚，佢地好似好混亂，網上無乜資料，AMS官網亦久沒更新，好多野都仲留係2015年，比較唔透明，

以我所知，上年好似有7至8架？出車率好低，所以好少見

好似話佢地轉緊型？因為同st john太相似，但又唔夠st john多人多車，因此依家專注做非緊急轉院及接送服務，部分政府活動急救當值，介毒服務等等

救護電單車先型

唔知呢道幾多位救護巴
利申 考緊

st.john閃燈響號法例上洗唔洗讓?

痴線，梗係打死都唔好讓啦 正垃圾救護車

人地係緊急救護車黎架嘛，車身印有emergency，一閃燈響號佢就係緊急救護車，同消防救護車一樣

你可能話st john有幾急姐

我就知道有過騎師墮馬，呼吸困難，車禍傷者等等呢d case會閃燈

不過香港唔讓緊急車都唔會犯法嘅

上面好似有人做緊

你睇下我個名

巴打做緊救護？

同好留名
btw巴打知唔知現役救護車嘅車內資料
諗住畢業之後去考救護不過驚唔夠高

中意消防車多d

電單車都好型棍

救護車內嘅裝備？大括知道有鏟床，有大床，細輪椅，固定頭套，suction機，血壓計，生理鹽水，某些藥物(我估有ventolin?adrenaline? dopamine?nitrogen glycerin?)，air bag，氧氣，AED之類，部分車有ECG機等等，歡迎巴打們補充

我覺得你應該要知嘅係全港有幾多救護站？89個？
有咩類型車？上面果d
普通救護員可以做咩？藥物可以俾咩藥
醫院位置，屬於咩聯網？
救護車有無綠浪系統？無

歡迎補充

唔該巴打 又學到野了

89係消防局，消防處點會比咁多局救護，得39間救護站

你啱，我搞錯左

琴日兩位馬拉松跑手入ICU都係st john車送，如果你下次見到閃燈，識做啦

pish，有無巴打交流下

其實
安全 讓到就讓 覺得危險 就寧願唔好讓

比個建議大家，首先聽一聽有無Siren,因為當緊急車輛如果要違反交通規例執行職務時必須視聽警號同時開啟。
另外，聽下Siren有無變聲、音量增加，可供參考。

唔post轉院救護車既

同埋HA 果啲非緊急運送既算唔算救護車

民安,AMS同SJ呢3個好應該整合一下

你圖嗰張入面都係緊急救護車
HA 就係非緊急救護車

因為搵唔到啲靚圖 可能比較少見

我覺得果啲已經唔算係救護車，最多叫運病人小巴

民安同輔警整合啦，我覺得無乜分別 都係做下人流管制，輔警平時都話可以巡下街，民安真係變夾心餅

SJ已經一百年，AMS功能重疊左，搞到AMS出車又唔夠SJ多，急救當值又比SJ搶哂

都唔明政府搞乜

好救護員多d

輔犬係咪都會噴椒
民安隊就只係最和平既遊行/活動做野
人工只係⅓
再者民安最出名係做山野搜救
已經愈來愈比消防做多

咁大個仔從來冇見過a記啲車著燈
多數用嚟送貨/飯

利申:A記

今個月頭的，聽聞係難得一見

上面有巴打問A記有幾多架車，你知唔知？

Exact number 唔知
但係次次返hq都見到5-6架泊喺到

當初我都考慮入AMS定SJ好，但聽講AMS入隊要成年幾，所以揀左SJ
巴打覺得A記好做嗎？

同場加影

訓練司機

詳細唔方便講啦，但係真係幾hea

留名 勿屌

啲車仔好cute呀，仲要用個post做背景

啲車仔都係喺出面買

邊到買

左邊個2架係吉之島 右邊3架係t字頭
其實我呢到算少 想買埋mctc同pet 仲有90年代救護車 不過哪有錢

唔怪得知左邊個兩架咁膠

但T字頭啲車仔好貴
49蚊起跳

利申窮撚

AMS 部車都係緊急救護車 但通常都係做非緊急任務

有咩想知我盡答

WTF?

架小巴做緊急 ？

我都就快買到破產

姐係咁 佢正常係一架非緊急救護車 但係喺緊急情況下佢可以成日一架緊急救護車

鍾意救急車

點睇啲人call白的 接到會嬲？

你地點睇間唔中有A記人上車幫手

你地點睇SJ人

依個得啖笑，我就唔會話嬲唔嬲，香港睇上去好進步好有學識嘅社會，但好多人都仲係對普通嘅醫護常識係零。
例如半夜三更 會報發燒行唔到，到現場額頭就退熱貼，但全身就羽絨棉胎，你話嬲黎有咩用。
橫掂都call 左，不如教佢地少少嘢，等佢地識自理，期望無下次好過。

無錯係有好多前輩成日怨白的call, 不過佢地經歷嘅轉變好大，嬲黎都係傷身嘅姐

一次過答哂兩條
首先可能a 記同sj 一定有好多好有heart 嘅人，佢地嘅救護知識唔排除比正裝嘅多，不過論經驗一定唔夠日日12個鐘都有客嘅。
通常都係得包包紮紮比到跟車嘅試下，佢地問嘅嘢都盡答，始終主管都會驚爆獲，依個年代又有咁多高清鏡頭監察 ,複雜少少嘅嘢真係得個睇字

我冇乜野 大家都係做野 最緊要幫到人
但係我知有d老屎忽好唔鐘意sj人
其實諗下諗下我都想試下轉/玩埋sj
因為其實當初都係有fd玩緊又貪佢有津貼
但係落到區又係另一回事....
開始越嚟越冇熱誠

因為其實我都想試下跟你地救護車
但係自己又冇乜料 驚去到現場成碌木企係到冇野幫到手
一來影響部門聲譽 二來自己又樣衰

你地平時一日有幾多轉call架？係咪真係忙到無時間食飯？

ambulance man好似無咩地位

我都聽好多師兄講AMS歧鳩視SJ
話訓練不足，但我覺得都係嘅

其實我好少見A記人，可唔可以講下點hea搞到無熱誠？唔比case你做？其實我想過入

我第二次當更已經放手比我自己搞左7單minor case

係個氣氛令我覺得開始冇乜熱誠
全部隊員都要識敝部隊個套dma
唔考個d野就比你睇完就算 有得試都係得一兩次機會去試做 但係個d係實用既野 當更好大機會用到
返隊訓練 都係吹下水 訓練個時咪叫d人做下咁囉

現役救護

留意個車牌，，，

唔係普通救護車

again

正宗支那式駐軍救護車

解放共狗救護車

今日派咗貨啦咩？

上年玩具節訂 到今日先攞到

影到你條尾

又一個救護巴打 你地洗唔洗相認下

d 車係邊買？有無其他款

有冇iveco(南京伊維柯)/東風之類牌子既老解救護車圖?

微影，周街都有，書局，精品店都有

我記得朗豪坊戲院上一層有專門店

有冇人知ams救護車幾時有街貨 我見訂嗰開始有得拎

入齊
個人覺得sj 拉花最靚

輔助醫療裝備車都好man

三部齊哂，好得意

好熟呀 長知識

巴打 個三架係邊到影？

下面果張唔係我影，但應該係長洲

今日路過見到打開哂門

仲掛左個急救袋係度

長沙灣

中電救護車

依家都用緊呢隻？

唔清楚

龍獅logo 可惜已成過去

工作需要經常接觸救護車人士路過留名

而家新果隻消防救護車個內籠規格唔同左

護士巴打？

如果係嘅，同事你好

呢度

This? 我覺得麻麻地

驚自爆，唔答

唔係同事

屌好撚煩架部野
d凳唔扭正某個特定位又響
度通道門唔閂又響（雖然有得mute）
撻車又要閂左度通道門先

入面有得隊草

何出此言？

on99設計

意蘇蘇
個車斗整到咁低會唔會刮底

我想問平時用電腦果個點用
張凳咁撚戇鳩

留名
睇到我好想打999

嘩，真係第一次見，我之前以為係物資車，原來真係車人 我覺得好頹，閃燈加響號都唔知有冇人理

from香港急救及救護服務facebook

好多地方都係用貨van做救護車啦

通常都照櫈向車頭，向右轉90度坐
總之就無起用家方面諗
只係固住osh,同安全系數

第一次見架489咁乾淨 幾耐之前張圖

要走黎走去

呢架野一起身就head shot
moving CPR都做唔到